---
title: "La Hipótesis"
description: "La hipótesis Wheel of Heaven desafía nuestra comprensión de los orígenes humanos e invita a considerar las profundas implicaciones de nuestras conexiones extraterrestres potenciales. Al explorar el papel de los Elohim en la creación de vida en la Tierra, nos adentramos en la intersección de la ciencia, la espiritualidad y nuestro lugar en el cosmos. Esta hipótesis también abre nuevas vías de exploración, como examinar textos religiosos antiguos y mitologías en el contexto de los contactos extraterrestres. Nos lleva a reflexionar sobre las consecuencias de nuestros orígenes cósmicos en el futuro de la exploración espacial, la ética y las interacciones con civilizaciones extraterrestres."
excerpt: "La hipótesis Wheel of Heaven desafía nuestra comprensión de los orígenes humanos e invita a considerar las profundas implicaciones de nuestras conexiones extraterrestres potenciales. Al explorar el papel de los Elohim en la creación de vida en la Tierra, nos adentramos en la intersección de la ciencia, la espiritualidad y nuestro lugar en el cosmos. Esta hipótesis también abre nuevas vías de exploración, como examinar textos religiosos antiguos y mitologías en el contexto de los contactos extraterrestres. Nos lleva a reflexionar sobre las consecuencias de nuestros orígenes cósmicos en el futuro de la exploración espacial, la ética y las interacciones con civilizaciones extraterrestres."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["spacecraft-in-orbit.png"]
menu:
  intro:
    parent: "at-a-glance"
weight: 140
toc: true
---

La hipótesis presentada aquí en Wheel of Heaven está profundamente influenciada por las [revelaciones Raëlianas]({{< relref "wiki/encyclopedia/raelism.md" >}}), ya que adopta el mensaje central del papel de los Elohim en la creación de la vida en la Tierra. Considerando los mensajes Raëlianos como auténticos, Wheel of Heaven propone una comprensión más matizada de los mensajes Raëlianos y sus implicaciones en el contexto de nuestro mundo en rápida evolución.

En el canon de los mensajes Raëlianos, los [Elohim]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}) se retratan como una civilización extraterrestre avanzada responsable de la creación de la vida en la Tierra. Según esta creencia, el proceso de creación ocurrió dentro de un ciclo de precesión de menos de [26,000 años]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-year.md" >}}), un período de tiempo relativamente corto en comparación con la historia geológica de la Tierra.

Los mensajes Raëlianos, que se consideran congruentes y coherentes, presentan a los Elohim como seres que dominaron la ciencia de la genética y usaron sus conocimientos [para diseñar]({{< relref "wiki/encyclopedia/genesis.md" >}}) una diversidad de formas de vida en la Tierra, incluyendo los humanos. Se dice que estos mensajes están codificados dentro de antiguos textos religiosos, particularmente la [Biblia]({{< relref "wiki/encyclopedia/bible.md" >}}), donde los Elohim a veces se malinterpretan como "dioses".

A medida que la humanidad continúa desarrollando su comprensión científica y sus capacidades tecnológicas, la hipótesis Raëliana sugiere que nos estamos acercando a un punto de inflexión significativo en nuestro desarrollo, la entrada en la Era de Acuario, una nueva Edad Dorada para la humanidad donde la Verdad se está revelando nuevamente. Esto implica que los humanos se conviertan en una civilización interestelar capaz de viajar a través del cosmos y sembrar vida en otros planetas. De esta manera, la humanidad estaría llevando el legado de los Elohim y participando en un ciclo cósmico de creación y propagación de vida.

Este proceso de transformación refleja los eventos descritos en el relato de la creación del Génesis, donde la vida es traída a un planeta anteriormente estéril. Bajo este escenario, los humanos asumirían el papel de los Elohim, utilizando tecnologías avanzadas e ingeniería genética para crear nuevas formas de vida en mundos distantes. Este emprendimiento cósmico no solo representaría un hito significativo en el progreso de la humanidad, sino que también perpetuaría el ciclo de vida en todo el universo.

Además, esta hipótesis desafía fuertemente los paradigmas contemporáneos establecidos y nos anima a explorar las posibles implicaciones de nuestros orígenes cósmicos. Al aceptar la posibilidad de que la vida en la Tierra fue sembrada por una civilización extraterrestre avanzada, nos abrimos a una gran cantidad de nuevas preguntas y posibles vías de exploración. Estas investigaciones podrían ir desde descifrar la verdadera naturaleza de los antiguos textos religiosos hasta examinar la posibilidad de contacto con los Elohim u otros seres extraterrestres en el pasado, presente o futuro.

A medida que continuamos empujando los límites de nuestro conocimiento, la hipótesis de Wheel of Heaven nos invita a enfrentar los límites de nuestra comprensión y considerar las implicaciones más amplias del lugar de la humanidad dentro del cosmos. Esta perspectiva nos ofrece una visión de un futuro en el que no solo somos los beneficiarios del legado creativo de los Elohim, sino también participantes activos en el proceso en curso de creación y evolución cósmica.

Al extender la hipótesis Raëliana, Wheel of Heaven busca inspirar una mayor indagación, debate y reflexión sobre los misterios de nuestros orígenes y el potencial destino que nos espera como civilización espacial. Al hacerlo, esperamos fomentar un sentido de asombro y curiosidad sobre las infinitas posibilidades que pueden esperar a la humanidad a medida que continuamos nuestro viaje a través del cosmos.

{{< figure src="images/spacecraft-in-orbit.png" caption="Il. 1 - Nave espacial en órbita" >}}

## ¿Dónde nos deja esto?

La hipótesis de Wheel of Heaven no solo amplía nuestra comprensión de las revelaciones Raëlianas, sino que también nos incita a reevaluar la naturaleza de nuestra existencia y considerar las profundas implicaciones de nuestros posibles orígenes extraterrestres. Al contemplar el papel de los Elohim en la creación de la vida en la Tierra, se nos alienta a examinar las intersecciones entre la ciencia, la espiritualidad y la búsqueda de significado en un universo en constante expansión.

Un aspecto de esta hipótesis que merece una mayor exploración es el impacto potencial de la ingeniería genética de los Elohim en la evolución y el desarrollo humano. Si los Elohim fueron de hecho responsables de la creación de la vida en la Tierra, incluyendo la humanidad, ¿qué papel jugó su avanzado conocimiento genético en la formación de las características, habilidades e incluso nuestra propensión al crecimiento espiritual e intelectual de nuestra especie? Esta línea de investigación podría conducir a una comprensión más profunda de nuestro propio potencial y las posibilidades para nuestro futuro desarrollo.

Al final, la hipótesis de Wheel of Heaven es un llamado a la exploración, a la curiosidad y a la apertura de mente hacia las posibilidades que aún no hemos considerado. En última instancia, esta es una invitación a embarcarnos en un viaje de descubrimiento y reflexión que puede llevarnos a lugares inesperados y ofrecernos una nueva comprensión de nosotros mismos y del universo que habitamos.
